比全港市民屌老母 林鄭覺得好感動

【山竹襲港】拒停工爆民怨 林鄭：市民配合好感動 冇機制評估法律後果

「山竹」遠離香港，但昨日特首林鄭月娥拒絕宣佈港府帶頭全港停工，數十萬打工仔昨早要在無巴士、火車、道路充滿倒塌大樹情況下趕上班，引爆交通大混亂，港鐵大圍站更一度有逾萬人等車。林鄭今早出席行會前，仍死撐決定無錯，否認是「攞市民性命較飛」，沒有停工方案的考慮，是因為「無一個機制去評估法律後果、對各行各業的影響」，因此她作出一個強烈及多次的呼籲，要僱主對僱員未能上班諒解及包容，強調業界都認同此做法，亦有諒解僱員。

她指出，昨日情況不適合引用《緊急條例》去命令全港停工，形容山竹「真係一個超強颱風」，各項數據都比去年「天鴿」嚴峻，重申今次香港是安然渡過，因準備及應對充足，令人安慰。她感謝各方人員包括傳媒等，努力善後，又稱各市民配合「令我好感動」，亦有市民自發清理障礙物，對此非常感動。

你作為特首又做咁乜撚嘢？？？

冇嫁喇香港

同贏國一樣，點都係最癬贏家

我愛林鄭